蘋論︰廢話，通通廢話 - 古立

蘋論︰廢話，通通廢話 - 古立

逃犯法霸王硬上弓，林鄭月娥可振振其詞，政府「未停過解說工作……以釋除公眾疑慮」。而「外國政府和外部勢力」的介入，更將逃犯法「提升至一國兩制和《基本法》憲制層面」；西環插手由是「理所當然」。極盡捩橫折曲之能事，「好打得」果非浪得虛名。不許《基本法》「走樣、變形」的習大大應深慶得人。

政府兩道防線形同虛設

所謂「公眾疑慮」不外乎一個──洗頭艇合法化，讓大陸的強力部門「理所當然」隨時隨地給任何人冠以逃犯之名採取陽光司法。林鄭政府宣稱有兩道防線足以釋除此疑慮。一，遞解程序需經特首批核方能啟動；二，有信得過的法庭把關。特首那道防線是何貨色，有目共睹，不贅。大律師公會十二位前主席聯署，指出大陸只須提出「證據」，法庭將把關無從。

換言之，一旦保皇黨把持的立法會履行其蓋橡皮圖章的硬任務，洗頭艇7月後合法化殆無懸念。如斯一來740萬人的頭頂將高懸一把隨時「送中」的大關刀，人人從此有機會體會在陽光底下運作的大陸法制。八九六四後30年，香港再次掀起移民潮，事出有因。

這把大關刀不只是對付香港人而已。既為「亞洲之世界都會」更是國際金融中心，居港外國僑民眾多，單是美國即有八萬之眾。出於對僑民的關顧，外國政府反映對逃犯法的憂慮，試圖游說勸止，乃其職責所在。落入林鄭手中，此正常不過的表態馬上變成「外國政府和外部勢力」的介入，提升至外交、軍事的「憲制層面」。彷彿歐美國家還是不識相收聲，將要叫解放軍開出軍營了。

「外國政府和外部勢力」的介入可是杞人憂天？立法會尚未為逃犯法蓋橡皮圖章，富豪劉鑾雄已作好三手準備。除了入禀要求司法覆核逃犯法，一家大細更是「逃亡海外」去了多倫多；與此同時轉移絕大部份財產到妻兒名下，以免被官家凍結沒收。林鄭那兩道防線能否煥發信心，毋須多說。性命、財產堪虞，面對選票箱壓力的「外國政府和外部勢力」，為僑民利益發聲又豈非「理所當然」？

圖逼港人當大灣區順民

林鄭如何釋除公眾以至國際的疑慮？一，刻意略過但凡像逃犯法般重大法案例必諮詢公眾此關鍵一步，只在網上徵求意見；二，不讓法案委員會向主責官員就條文細節詳為質詢，直接提交大會恢復二讀，實質效果是令議員無從澄清箇中疑難。快刀斬亂麻、霸王硬上弓，此之為林鄭所謂的「細心聆聽」？

所謂「細心聆聽」、努力解說、「釋除疑慮」當然都是林鄭口中的「廢話」了。一如甚麼為在台灣遇害的潘曉穎討回公道，甚麼堵塞漏洞以免香港淪為逃犯天堂，甚麼「外部勢力」介入，無一不是「廢話」。盡人皆知，祭出送中大關刀真正意圖是叫香港人認清一國兩制走樣變形的大勢，好好當大灣區的順民。林鄭揚言撤回逃犯法「不切實際」。滿口謊言、廢話連篇，撕裂社會又何實際之有哉？眾目所視、千夫所指，何以言管治？

古立
周一至周六刊出

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (尊子)